LIHKG機械鍵盤集中討論區(29) 新手睇頭post | Year of 65

新手如有問題，請先睇Q&A

目錄：
何謂機械鍵盤
現成鍵盤推介
周邊資訊
自組資訊

----何謂機械鍵盤----

Q： 有冇介紹薄膜/機械手感鍵盤？
你入錯 post

Q： 咩係機械鍵盤
鍵盤略分為三種型式： 薄膜 / 機械 / 靜電容式

機械鍵盤其實係指每粒掣都以有金屬接點觸發按鍵嘅鍵盤
但普遍大家將薄膜鍵盤以外各種鍵盤 （包括靜電容） 都統稱做「機械鍵盤」

早期嘅電腦生產商都會將鍵盤當成電腦零件一部分連同電腦本身以高價一齊賣俾客人
機械鍵盤係最早出現嘅鍵盤款式，靜電容次之
兩者成本都相當高昂，設計亦複雜

但後來個人電腦生產商為咗降低成本，引入設計簡單而且平價ge薄膜鍵盤，逐漸取代「機械鍵盤」

近年由於電競興起，電競品牌利用機械鍵盤作為賣點，電腦玩家開始注重鍵盤手感，加上Cherry MX軸全球專利結束，大量廉價仿制品衝擊市場，於是「機械鍵盤」再次受到世人關注

Q： 機械鍵盤比薄膜鍵盤比較有咩好處？
機械鍵盤既壽命相當長，手感比薄膜好，每粒掣既手感亦非常一致，方便長期使用電腦既人
機械鍵盤軸體亦有手感之分，直上直下既有，打上去有段落感既又有，好似打字機咁啪啪聲既亦有；而且唔少機械鍵盤有N-Key Rollover，方便打機快速輸入，同同時按鍵

----現成鍵盤推介----

Q： 點解唔好買電競品牌出嘅鍵盤 Razer Logitech TT CM Storm Corsair？
目空 巴打：
我唔反對特定嘅牌子，因為我Razer CM TT Corsaird全部都有
其實唔建議你買唔係因為真係好差，係唔值
例如某船牌電競Keyboard要成1500蚊，但係DIY黎講只要一半嘅價錢已經可以砌到更好嘅Keyboard
電莖Keyboard喺唔會令你打機更勁，RGB亦非必須，但我重申，買咩keyboard係個人選擇

秋月無邊 巴打：

易壞、手感差、價不符實
詳情：

現成 / 廠board推介：

----周邊資訊----

Q： 有咩軸？
種類（主要分成三家）：

Q： 機械軸有咩手感？
御三家
Linear - 線性軸，直上直落
Tactile - 一段軸，按鍵中路有明顯段落感
比喻：揸車碌過speed bump既感覺
Clicky - 兩段軸，軸入面會有唔同嘅機關，按壓時會出「click」既聲響
比喻：原子筆click落去咁

Q： 邊個軸最好，岩打字、打機云云？
一句講晒：因人而異。
呢樣野唔能夠一言概之，話打字就要用呢個，打機就用果個。
要試，歡迎上TB打關鍵字：試軸器。

Q： 有咩 size？
自己睇：

* 註： 以上只係俾個 idea 大家，有啲 keyboard 嘅 layout 係會有細微改動

Q： 邊度買keycap？
首先要知道，keycap有分唔同profile（高度）
主流：SA、Cherry、DSA、XDA、HiPro（Topre）
非主流：MT3、OEM
新興：KAT、NovelkeysPro

Keycap廠家
高檔廠：SP、GMK
次廠：JTK、ePBT
經濟實惠：TB搵老翻、太豪、Maxkey

很重要，所以講三次：
zFrontier伏到仆街，請自行承擔風險
zFrontier伏到仆街，請自行承擔風險
zFrontier伏到仆街，請自行承擔風險

Q：Join Keycap GB有無咩要留意？
預售鍵帽set一般會開一個月左右。如果錯過，就要睇vendor有無買多，鍵帽造起出貨後，就會限量發售。愈熱門既set，愈多人搶；所以有能力，見到鍾意既set開賣緊，就唔好諗join左先。如果唔係就要去aftermarket釣魚，八成要食炒價，另外兩成睇你釣得勤唔勤力，可以釣到有人低價放售，並且搶先PM到佢買。

----自組資訊----

Q： 想DIY / 自組？
請抱有真正入坑既覺悟：

雖則話自組係平有平玩，貴有貴玩。但最平咁玩，都已經貴過大部份電莖鍵盤，所以要有個心理準備入坑。如果你問，點解要俾咁多錢去砌一個鍵盤，引用 秋月 巴打既一句：「自己砌機械鍵盤，可以customize所有核心要件，令打字體驗更好。對我黎講，一個使用程度堪比smart phone既工具，我對佢有要求，我覺得係合理既。」

Patience is a virtue
好多野都需要響外國購入，例如潤滑油、靚衛星軸、某部份軸體、套件、鍵帽等等。尤其係套件、鍵帽，呢d通常一等就等幾個月。如果你急，想要現成既唔係唔得，但你可能有既選擇就係Toyota、Honda果d，如果你願意dum本，想試下玩法拉利、林寶，就要唔怕等。

入門可參考以下帖文：
﹒新手思路解究圖

﹒自組Keyboard全攻略

﹒秋月無邊 及 目空 巴打帖文

Q：我唔想自己燒焊，請問香港有無代組服務？
（排名不分先後。如有巴絲打想入名單，請聯絡秋月等巴打）
Createboard HK
Mechkey Alpha
@求其是但啦

鄰近澳洲地區:
@肛暴輪太狼

Q： 買到隻好鍵盤但係打字勁慢？ 唔練下打字點對得住佢

此帖由秋月無邊、求其是但啦、肛爆輪太狼、目空修葺更新，及以往各巴打集結而成

開POST TEMPLATE

香港首次機械鍵盤聚

多謝ricyuyc巴打提供嘅相 (大圖注意):
(以下為縮圖)

其他 source 嘅相:

順便更新緊多個篇章，解釋電點解電莖鍵盤真係on99

previously on Mechanical geek...

其實cherry個專利係幾時完左

篇文有寫

in stock ✅
quality ✅
reputation ✅
wide range of options ✅

I'd say its a pretty fair price.

我第1隻keyboard 2015年買...

New post lm

見有人問kbd8xmkii，我分享下意見
========================================
Asthetics:8/10
Quality:10/10
Packaging:0/10
Build experience: 5/10
Typing experience: 3/10
Overall: 5/10

built with t1 switches, lubed with 3203

據AI03話，KBD8XMKII"destroys profit margin, reduce packaging"所以先造就到呢個價錢
但我只可以講一句，唔抵囉

我諗"reduce packagin cost"呢樣野，喺我收到果個kit度真係完美咁感受到。個紙盒爛嘅，出面個紙包裝都係爛而且係用膠紙痴返好。

螺絲佢俾左六角螺絲，而且有俾到六角匙，值得讚。但個keyboard係top mount，而我只係收到10粒螺絲，上完塊plate就唔夠上case，無辦法只可以上住個case先。

呢個kit其中一個賣點就係做左好多增加flex嘅design，如果揀pc plate應該會感受多D。但我揀左brass plate，而且塊plate質素麻麻。

塊plate tolerance好差，我要上哂D軸落塊plate先至固定到落塊pcb度，女彎哂，而且完全唔好feel唔好聲。
nathan kim果時塊proto D聲聽落好hollow，而呢個問題去到production stage係無改善到。特別mod位都係屌鐵板咁，唔上muting根本唔掂，而針對呢樣野，作者後補出埋官方muting pad俾你買，叫做亡羊補牢。不過以鍵盤design黎講，呢一點真係扣好多分。唔係話mod唔好，但去到要用mod先可以拉返個鍵盤去可用程度，真係本末倒置。

屌左幾段，有無D位可以讚下？有，所有野真係好靚，我收到嘅kit俾我金晴火眼檢查左次，基本上可以確認係S stock。所有brass都有做到完美PVD，單論外觀，真係蔗渣價錢，燒鵝味道。

但也就如此。

總結 :都玩得custom啦，與其慳果少少錢買呢塊low end（雖然都唔平），不如儲耐少少買D好D嘅kit好過。
====================================================
當時我買kbd8xmkii嘅時候，我啱啱新玩左個幾兩個月
到依家玩左年幾，砌過幾塊韓仔野，又試過下D新野，感想如下：

kbd8xmkii個定位係入門TKL，同價位無對手
好執著想要TKL而且budget極緊可以考慮

但依家嘅board質素不斷提高緊，未來都可能有其他好嘅tkl選擇
或者你唔執著TKL，最近有大量60％/65%嘅kit，都可以考慮下

反正我當時買左kbd8xmkii係後悔，一搵到機會就即刻upgrade左

Lm

原來ymdk賣果塊60係gk黎...

好pro

買8xmk2不如買75mk2 la
條透光邊好正

買75mk2不如買alice la

各取所需 塊塊board都有佢自己嘅特點同好處

thanks ching for a nice review and user feedback

If im looking for TKL, do you have any suggestion?
hahah tbh this is already quite expensive....

but still 75 is not TKL...i want a TKL

KBDfans is probably your best bet.

but there aren't any TKL layout for the time being

created TG group

yau mo people interested to join

好靚！

個BOM list 詳細少少比廠，佢哋執料會方便啲。唔是會執錯

我見你塊board 好似無螺絲位？諗住點夾塊板？

想請教下LED 點整。如果是caplock LED, 係唔係向粒u到比個pin直去就ok？ 睇qmk 個page 睇到一舊舊，唔明

覆番問hotswap個位ching
依家越黎越多la 因為多左人玩 好多人要求hotswap
high end Rama本身有 Keycult都要出
mid-low end需求大 kbdfans基本上都會出
mid end 要睇之後有冇咁大需求
依家連電莖品牌都有出

不過其實焊呢到都有幾位ching有接job代組 你可以搵佢哋

之前有位巴打整左木keycap 請問係邊度整?

想問大家邊度買lube
淘寶Kelowna佢啲lube唔Ship香港喎

隻kbd67條spacebar點tune都係好垃圾係咪塊plate出事

巴打如果你真係鍾情tkl嘅話呢塊真係算抵買
你miss左就會發覺其實TKL個價更加係高不可攀

yea i have been searching for a while and cannot find a decent TKL....

I know there is DROP CTRL keyboard, but seems like here everyone is trashing it

有冇啲粉紅色既104鍵既keyboard
最近見到魔鬼sir 都係得87key 有得賣

上面ching 傾緊塊 kbd8x mkii 就有rose gold

有冇巴打玩過keychron覺得點

akko

根據上個post嘅講法
睇運qc極不穩定

好似係個山洞打字

8x mii 而家多色gb

我都係
我已經解焊 換左N個stabilizer 都唔得

一係左邊無問題 一係右邊無問題
點轉都係有1邊唔得
明明所有野都無曲同彎
以家係連撳先感覺到有問題
單撳問題唔大

你地係咪講緊mkii?
我係一開頭用冇事 用用下就開始有
黎緊仲諗住換過個stab試下

係呀 KBD67 MKII E WHITE
我以家都唔確定係我lube問題定點

我仲以為係gmk stab問題
因為我有兩個board用gmk stab都有呢個問題

我試左GMK 左2個 DUROCK 2個都唔得
不過都有機會係我手勢唔好先出事
等聚會請教下大佬們

我係好重reverb 已經落左夾心綿

第1次LUBE 用205G0 GMK個聲最好聽
但係最左邊撳有異音
以家轉左DUROCK 聲差DD
但係手感有提升 單撳無咩異音
係連撳先出事

有冇巴打可以放少少3203黎
而加訂好似有排都未寄到手

constellation delay到幾時先有得買

感謝分享
其實hotswap 都係屎忽痕
心目中係可能有新軸可以唔洗焊就有新玩具玩

好勁，支持本土工業

我好似有 喺DC到買既

大家講嘅嘢太pro, 新手路過，想買個$700，請問有冇推介
想要茶軸?(唔想太大聲，但又唔需要靜音，中規中矩)
有得揀唔想要啲rgb

have fun together?

created TG group

yau mo people interested to join

香港想整keyboard係咪都係搵魔鬼

點睇keychron?

想揾67key左右keyboard
用緊leopold fc900r
暫時最有興趣
1. Leopold fc660m同
2. filco minila air 67

仲有無推介？

認真問 有兩隻keyboard都係壞左一粒制

自己試下整啦 買粒軸返嚟自己焊返上去 仲易過玩lego

日日都有人問keychron

D錢放哂落廣告
所以冇錢QC

可以幫你整，好簡單

喺地獄道個義賣post第一次見到呢個牌子

因為佢我先自己學整keyboard

JWK好似仲貴

一份Gateron夠買兩份JWK

唔識，lm睇用後感

Durock係middleman，佢都係響JWK度source貨
只係佢從來無講過自己賣既野唔係自己整，誤導好多人以為全部都係佢d產品

Gateron yellow無得輸

好多人玩先組好滾動老懷安慰

用緊Gateron ink black

肯lube嘅話最抵屌一定係嘅
stock就算鳩數啦

刺激消費

係zf見到fox lab 有個time 80% reforged 好型，有冇巴打打算買

我

有無人有canoe FE 墨綠 同時想賣

無

無論雕功幾細，個底配重日常用都睇唔到

自組個門檻係買貨度
keycap又要等
case又等
就嚟連pcb都要等

所以頭post都寫咗

Patience is virtue

買唔返既野點忍

你咁講其實Matirx聖誕盲盒都睇唔到，但炒到成一皮

巴打係咪可以放少少黎

想玩藍芽+比較靜既軸(紅銀茶?) 有冇大佬介紹 87 key都夠
暫時睇到得IKBC CD87,FLICO Majestouch Convertible 2同Keychron k4

從來無覺得佢靚 / 值嗰個價
信仰炒出嚟嘅價 ≠ 塊board好
正如我覺得time對我嚟講唔好一樣

無qq群係咪基本可以收皮

time我就真係覺得有料喇
當年r1賣緊1700蚊果陣我睇完佢嘅design呆咗
原來keyboard可以玩到咁

係

Ducky one2 sf同vortex new75 點揀好

輕輕一推

不如試下i-Rock?

其實點樣睇個mount style 個作者設計好唔好?

唔該巴打，十分感激

都係估估下大約知個mount咩感覺之後斷估

張圖有咩問題，點解會俾人負皮

平心而論
人地問你點樣睇個mounting system好唔好
你就俾人mounting system簡介，問非所答，又真係抵屌既

利申：無俾負皮

打漏左d關鍵字

吓，張圖咪寫做啲mounting system嘅pro and con囉
對比返自己果隻咪知自己用緊果隻好唔好

mounting 設計得好唔好，以我理解係作者對mounting個把握程度有幾高
例如gasket mount都可以好似Keycult No.2咁既做法，leaf spring plate
又或者可以好似 Tind / Prophet 咁樣，用類似Pin mount既形式去做gasket個效果
又或者可以好似 OTD 365咁樣，用O-Ring gasket去做
同樣都係gasket，但都有唔同玩法

你俾果張圖係個大簡介
正如人地問你電髮點樣先睇到個師父有實力？
你就俾張電髮利與弊人地睇

駁五刀，對唔住
每次見到秋月巴啲答案都覺得自己係small potato，我下次研究深少少再出黎獻醜
同埋我諗張圖resolution太差都係一個問題

又唔好咁講，大家交流下姐

巴打sor 呢幾日好忙冇上🙈🙈

有冇巴打會join Elongate GB?

northpaw candybar
不了

有d興趣OTZ(買左candybar

我都考慮緊 諗緊買呢個好定係等下trifecta 雖然唔同款黎 但兩個都好有興趣

利申左先我無負評
因為我見近排多左人出Gasket mount
但我見佢個個設計都有差異
見Gasket 都好多種設計
所以想問下大家點樣分折個作者
個mount 設計好唔好 先再GB

咁有heart, 幫推一下

君子愛財，取之有道
設計到個正款，你賺到錢我都覺得無問題

有咩色

黑白走唔甩，但想搵啲唔常見嘅色

灰綠？

新手想問下TKL有咩選擇 同埋你地係邊到睇有新GB

KBDfans
Geekhack /

平日用緊隻hhkb 想砌隻TKL黎試下其他軸同埋打機用 冇arrow key依家打機好辛苦

是咪即係kbd8x mk2

係，新手黎講呢個算經濟實惠

同埋想問下lube 個堆油應該點簡 我見都好多model 又205 206 227 205g0 206g2
啱啱問左kbdfans佢話冇gmk stab 可以用咩代替 cherry o唔ok 同埋又有咩分別 thx

想問啲lube係咪香港嘅五金舖係買唔到
一定要TB/Amazon?

cherry用緊,覺得還可以
油就睇第一頁,通常linear/tactile先會lube,clicky唔lube得

一般既可以,特定牌子就未必有

最常用既話
Krytox TB/amazon會有既

Tribosys 唔會有 因為專門design for lube switch
RO59 GHv4 呢啲都喺得啲keyboard網先有細pack
五金舖應該得lube stab wire 既dielectric grease

如果我係新手我見到2K係經濟實惠我會即刻退坑

請問邊度有倉頡碼既keycap買？

呢款？？

無注音同大易都可以

倉頡真係好少
一係你就買貼紙自己貼

如果要GMK嘅話 宜家有套houhai IC緊 不過mod係用殘體字
KAT就上面個套

無知一問
GMK同KAT咩分別

KAT係垃圾！
垃圾呀！唔撚好買呀！

你就垃圾

受過咩刺激

上次買Kat條shift彈唔撚起

咁樣嘅話得GMK買得 CRP+C3 stab都會卡

KAT菊花殘嘅問題又點睇

冇買過KAT 唔知

咁你點解要幫KAT做打手

駁吾刀

kbdfans 冇貨

想問下有無D FOR 87 KEY KB 的手托可以買
GOOGLE 大部份都係104key 手托

啱啱喺台灣marblek買左隻tkl marble有興趣可以睇下

買左ducky mecha
求手托推介

乜撚都冇stock
所以話上面復工邊個信

有無layout睇下

其實就是我之前個隻Theta44 既延伸，加多左F1-12 同埋 numpad.

我希望佢可以細少少。下面是同60% 同埋100% 比較。

下面係之前隻Theta44

有個紅軸Filco Majestouch Convertible 2 想放
有無人收

睇想要咩材料先 不過基本上老淘全部都有

想請教下最靜係咪靜音紅軸? 有冇現成推介?

靜唔靜都要睇埋個case
不過如果你係aim現成就咩靜音軸都得啦

推介睇頭post

喺屋企搵咗個唔用嘅Keycool84

諗住焊甩晒，上Box Navy玩

焊咗3粒鐘先甩咗一半

想買marshmallow係咪直接pm thic thock discord admin就得

係 不過聽講admin好撚串

想問下有冇巴打知道corsair 保養洗唔洗比單

未聽過有保養唔洗要單

logi唔使

要 之前壞左去換 5秒換過全新既比我

我幾次拎去都唔使單 有盒齊配件就比隻新我

都仲末有一個適合我既keyboard Mount距落去

放返出去都賺

好正⋯⋯好想要

究竟今年內有冇機會拎到隻Model F

thinkcap 幾過癮 扮thinkpad

覆置本段内容€egQ41wDz8ny€打楷👉τa0寳👈或掂击链街 至瀏lan嘂..【菜菜Enjoypbt客制化机械键盘键帽热升华黑灰日文117键pbt原厂高度】

唔想淘仲可以邊到買到

去二手市場同人收

可以gb primus了

EPBT係支產但又唔想淘寶

唔係屌你買支產
我相信呢個post9成巴絲都買過支產嘢
我純粹理解唔到你套邏輯

我係kbdfans見到
我唔知呢個係大陸野
唔該巴打

kbdfans都喺100%大陸公司黎
佢有做外國佬生意姐

hi 我想問有冇得淨係換 上下左右keycap
新keyboard太compact摸唔出

唔明 你係想換唔同高度嘅keycap?
都幾難買到就咁arrow key

要手感唔同 例如磨砂面咁樣
高少少都可以嘅
最緊要係唔望keyboard 一下摸到

提提下
好似Razer Optical係 LK Libra + 基於 Cherry MX鍵帽

多謝巴打不吝指教
不過都無偏離我本身個講法，佢依然係嘗試去連結「光速觸發」=「更快遊戲反應」呢個假象

都係畫蛇添足之舉

得耐久度係真

換4粒artisan

有冇巴打去過魔鬼sir度整keyboard?
想知就咁walk in拎去得唔得同整幾耐
隻filco 87粒左ctrl壞左
依家ctrl c ctrl v好唔方便
明知佢壞左都好順手按左ctrl

無線機械鍵盤係咪垃圾

唔係既，不過latency幾大就唔知

佢好似無整好耐，有時心情好可能會幫你整掛，你可以去問下既

我好鍾情無線既野 但係機械鍵盤好似無乜邊隻係無線, 得垃圾logitech海賊果d

自己買個kit，自己裝囉

Filco

有㗎自己search

jelly key 佢地有鋁既格仔紋上下左右
或者上drop. com 有不鏽鋼上下左右(其實喺淘佬嘢黎
taihao太豪 嗰啲都有出上下左右(好似係silicon)

linke好似仲幫人整

filco 好似得藍芽?

新手買鍵盤跌爆左個軸蓋，家陣cool唔實粒掣啲零件，有咩方法可以暫時性cool實佢比我打多幾日機等買到粒軸番黎

有無相

清，你影都影得好d
就咁睇無計，反正你聽日都去買，一晚半晚無得用個arrow都唔會掂

sor
btw 咁無計了，thanks

65% hotswap 有咩好推介

Vega?

nk65 夠平 如果你買到

好似話30秒已經sold out

唔係好似

kbd開左個67mk2 hotswap
不過膠嚟

Kbd 好撚鍾意大大個logo

喺個底姐

膠都要299USD , 咁NK65 真係好平

nk65炒到double 好多人話plate mount 二百幾唔值

唔明點解唔值，可唔可以解釋下？

vega同think 6.5揀邊個好？time又7月開，3揀2都唔知點揀

Vega無得輸
前作polaris係神作

polaris差左係kbd整
好似vega改良左，同埋打算買咩色

constellation開左喇咩

kbd算做得好我收親都係S stock黎
我中意佢隻紅色，希望繼續出

要有媒體鍵係咪得番堆電莖牌子？

諗緊黑/白定係藍/綠，keycap太難襯

今次打左樣先出ic，得返6隻色，同埋作者搞polaris gb搞到燥底
kbd既銅配重用左一年會氧化，改左鋁定鋼配重

Irocks ducky都好似有

有 play / pause 但係冇音量
另外要有白光 backlit

自組隻QMK 想要乜鍵都有

砌要幾耐？
full size 大概咩價位？

請左隻舊 K95 飲凍撚茶
聽朝要用

hotswap 有齊料唔lube 15分鐘一定砌完

無啊delay 到q3定q4啊嘛

你急就買過隻啦自組最需要嘅就係耐性
同埋好少full size

想問下海盜船正常有幾多年保.？

尋晚打散哂隻K95
吹左一晚冷氣今朝翻生

想問一下有咩燒焊槍推介??

新手留名
想搵隻入門款, 以前用過ducky zero青軸已經覺得幾正, 不過青軸太嘈賣左之後一直用緊dell廠機跟嘅keyboard
而家想搵隻full size, 唔使有燈(有都無所謂) 嘅試下, 想問咩牌子OK
係咪頭版價廉物美嗰兩隻都夠做?

飲過水多數都唔長命兩手準備啦

我個人建議用goot既辣雞
詳細可以去下面條link睇下

到時入隻綠先

Hakka都幾好用

巧貴，想買佢個soldering station不過一路都唔捨得買

睇你焊咩

焊PCB嘅話30W都夠做，只係80蚊

我係想買FX-888D果隻，香港買要成千幾蚊

我見台仔賣750港紙

BTW，巴打玩開咩要用到

vega ,前作polaris 勁正依家炒到傻左

think 6.5 grey studio 偽善人血pk黎
你上佢地IG睇 出po支持BLM但喺有人留言問佢咁中國廣東省啲黑人呢(佢地廣東公司黎)
就立即block人del comment.

Polaris賣咁多都仲有得炒？

有 ewhite依家賣緊 800usd
最近太多人入坑 供不應求
連NK65都咁多人搶

屌 見佢60%冇入到 以後都係唔理入咗先 唔要都放得出

我都係見佢60%唔想入手
Vega就一定入

無線Mac用最好有type c 充電 ， budget $1000樓下有冇好介紹

唔該巴打提水，禁就考慮入咩色vega算啦。polaris現貨聽聞得返30幾，到時搶左到手摸下轉手算(vega入硬)

time re又點睇？fox lab冇奶野啊嘛？

用緊KEMOVE SNOWFOX
淘寶賣458人仔 AMAZON就90USD
連去MAC都順暢
但衛星軸好嘈
要自己搞一搞

唔想煩又質素OK, 揀Ducky Shine 7係咪唔錯?

唔該巴打有冇茶軸好介紹

想問用嗰啲numpad size 燒焊練習版係咪都練到

正路係PCB都得

練到 但你要睇佢有附埋零件比你練焊上去
其實無想像中錦難 加油

好
咩都未到手但人已入坑

其實有冇推薦現成既鍵盤？
Razer corsair 都用過
Asus rog ok?

其實可以睇頭post

你自己去睇下邊個RGB燈最型好過啦

想問下啲工具係咪得某寶買得齊
鉗，吸錫器，油，開軸器，版呢啲
有無巴打有推介喺邊買
btw辣雞已買goot px-201

其實可以去深水埗買，想一次過執晒可以去華輝買，但係會貴少少。
如果要平就去附近啲鋪頭睇下，不過就好難一間鋪晒

更新 Theta44+
i) 加多左3粒RGB LED 做status light
ii) 加左個是前面可以入DFU flash firmware 既位, 未來隻case 可以唔洗係個底到有個洞
iii) 加左logo 同一D字

Theta44+ Spec:
i) 40% arrow cluster base + Numpad
ii) Hotswap switch
iii) Double tray mount (唔知叫咩, 仲之plate同pcb 都會獨立螺絲上case, 暫時個人感覺觸感最好.)

成果同隻初代 Theta44 差唔多, 可以睇番d相

目標是8月會出到塊PCB, 同出隻protoype Alu case.
鋁Case Spec:
i) 會有銅配重一片
ii) 7°傾斜
iii)表面處理都會是anodized (自己想做cerakote, 但成本超高......)
下面是Theta44 既case, +[/b] 版既設計會差唔多的

謝謝 _ _ _ _, _ _ _ _

唔好意思 麻煩到各位 請問i-rocks K65MN定Redragon K579 RGB好啲?

大同小異 邊隻你見順眼啲就邊隻

唔該晒師兄 我想問多一個問題
呢個有冇得諗?

irock啦 話晒係灣牌子

多謝師兄
即刻買irock

期待

想放隻全新irocks k76m 青軸
可以換其他kb 有意tg

想請問紅/銀軸有冇牌子介紹

同埋銀軸係咪真係好易誤觸

budget 1000內 附近都可以
🙇🏻‍♂️

Ducky One 2 Mini / ducky one 2 tuxedo

要求唔高的話買irocks k61m 點睇

請問電路板有無話分咩牌子？

係咪間間2000fun都齊

No

想問下有冇巴打知HHKB hybrid 黑色
香港有無邊度有賣？

唔係，打過去問下先

或者香港邊度有街鋪得買HHKB

thanks 不過銀軸係咪真係易誤觸？

魔鬼sir都話冇貨

係，因為鍵程短，你驚就茶軸

想請問紅呢？
聽人介紹都唔錯

好啦 我見終端有
但都想試咗先

我有隻jp version你要唔要lol

How much

我呢隻layout有少少唔同 你試完啱再睇埋layout先

香港真係完全冇hhkb

自己去2000Fun或者魔鬼度試，直上直落好睇自己使用習慣

我自己用開重軸，要去到黑先覺得唔會太易誤觸

多謝大佬

不過茶軸有冇好介紹
陣間出去試試

都係不外乎Filco，Leopold，iRocks同Ducky

thanks

我係寫字樓都係用irocks茶軸，平用無投訴

網上買左隻realforce r2 ，個手感長感打文件好一流呀

想入隻Realforce返公司打字

新手推下

其實Filco, Realforce咁大分別咩？
前者香港易搵d

你係for咩先？

all in hammerhead?

買咗modo 2 mist base就無打算買mist

Filco 係Cherry MX軸
Realforce 係靜電容Topre軸

手感完全係兩個世界

再推

mac無線budget之選除左keychron應該無
anne pro2??

kemove snowfox

好大，Filco Cherry MX / Realforce Torpe，你可以去魔鬼sir度試下手感先，始終唔平，但我覺得Torpe用黎响公司打字/揼code 應該暫時無對手

想試下自己砌機械鍵盤 但係上網睇好似都無特別講過邊款電路板好

多數跟Kit有

出面嘅電路板好多都係人地搵廠代工，至於邊間廠好啲真係答唔到你。

基本上只要唔係太平嘅board，你焊既工序正確基本上都唔會有太大問題。

thanks 巴打
唔熟呢啲嘢驚買咗啲太差嘅delay 會好大

hyper x呢
ducky 2000fun無咩貨

Hyper X電競嘢，不了

Ducky可能代理未返貨啩

佢話可能7月中先有 我再睇睇

其實講delay，先唔講電莖廠嘅包裝

理論上要做到零delay，目前為止USB都係做唔到

詳細可以去睇下linus條片，佢講咗關於ps2同usb 呢兩個interface嘅問題

但係而家冇咩機用PS2

我嘅意思係，所謂嘅n key row over, latency呢啲野都係電莖品牌嘅包裝，去吸引你買。

而事實係呢一樣野係ps2年代已經有，而且仲做得好過USB

如果你真係咁介意所謂嘅latency，最極端嘅情況係應該買一隻有ps2嘅電腦同keyboard/mouse嚟實現呢一樣野

結論係我認為追呢啲野跟本無意義，現實中嘅設備只要夠用就好

依樣真，從來依啲嘢都係你feel到有分別先有價值

thanks 2位巴打

同意 雖然我岩岩黎 但係好似你禁落去個手感 位置岩唔岩手 我覺得重要好多

睇返好似幾正，係咪有得揀茶軸同埋用落有冇乜問題/缺點

佢有茶軸
不過係gateron茶唔係cherry茶
你google下睇下有咩分別
想試軸就可能要買返試軸器

正常老母板係點都有一個PS2 Port㗎喎

利申 用緊 Z370

咁又真係有啲廠board會無嘅，不過都唔係重點啦

新中高階板 ps/2已經無了

我諗同Keychron同理，都係中規中矩

想試下自己換軸
要買基本工具係咪只有淘寶

我建議新手都係去深水埗買啦

詳細都可以追一追post或者睇下全攻略

原來有個咁既網 唔該哂

GMK Hammerhead
大家諗住入幾多套

All in

0

Hi，各位巴打，我用電腦要長時間打字
想買一個keyboard係好輕，禁落去唔需要太多力，有無咩推介？
而家用緊Macbook Air 2019，幾中意個design同禁落去個feel好輕，唔洗出力既感覺
但屋企係個普通logitech k230 keyboard，感覺打字打得耐會好攰
budget = 1000以下

今個月又shoko又laser
Hammerhead不了有排都未輪到佢

話說香港邊到有realforce r2 55g買 amazon jp張卡過唔到數

mechgroupbuys 唔同layout

同埋其實自己有得sort，唔明有咩唔同

好睇啲啫 唔該曬

點解daily clack話sold out
未開賣定真係賣晒

估計出貨要下年5月

多數未開，未必跟澳洲時區ga嘛

拎左啲3203 去lube zealios v2 65g。 但係我lube 完再試好似唔覺有咩大分別， 係咪我lube錯左／唔夠多

新手有問題
65%，wireless有冇好建議？一千左右。

類似Keychron K6咁樣，但K6太高身

realforce你可以打上去問下地獄sir有冇？

你點lube既先
而且zealios本身已經好滑
主要喺冇左ping/ 同少少scratchy刮既聲

入左sa laser 但見到base kit 110又心郁郁

賣SA買gmk

早兩日去佢話冇貨

Scratchy 聲我lube 完都仲有

睇你點lube, 用咩lube, lube咩switch😂
3203喺會有少少scratchy保留 但喺最tactile
不過3204會多人用啲

3204 zealiosv2

咁睇你點lube啦🤔
有冇lube曬stem嗰4面 除左腳, 同埋嗰rail
嗰彈簧都搽少少上去 或者用oil lube

我hp用3203lube完都已經唔scratchy

Rail 同spring

Fox Time 80 RE唔限量

怕就怕在開半分鐘

開48個鐘

加加埋埋d配件，差唔多4k

7月好x多團,仲要係唔限量

我睇gh fox lab 話有limit既

冇lube stem？

冇呀 有粒test lube 曬所有嘢 覺得冇乜分別 所以lube rail 同spring

如果係咁你試下205g0 不過要好小心

乜都未announce

好sad 無追po一個月
睇到目空巴6月話有GB CA66
唯有等think6.5 v2

GMK olivia++ 會有現貨？

yes

純粹d傻仔拓高個價

點解越黎越多人想買think6.5 v2

又要提醒下大家 Graystudio喺支垃圾黎

未完！正 去馬！

等買 thanks
Daily Clark會買到？

預計7月中至8月出groupbuy貨

係咪會貴過gb嗰陣

是常識吧

屌

比錢果陣話唔寄香港比唔到錢
目空巴點搞

同vendor 買 過千套extra

你有無入到個TG谷

無可以share?
@longk2468

可經集運落黎

新手
想買呢隻款 排咁密係咪冇咁大路
買一隻算了 唔會追咁多隻 所以直接買最靚要預幾多錢
一定要自己砌？定係有現成

圖係youtube搵NovelKeys

要靚要最好，一定係自組，無現成
同埋除非你玩完，一世都唔再睇、留意呢個圈d野，如果唔係好難會「買一隻算了」

咁想問下圖內個隻係咩牌子知唔知
定係好多牌子都會出呢個款（即係齊咁多鍵 排得密）
香港買唔買到 定係外國訂返黎砌
我手工麻麻係咪1樓寫個3個地方可以比錢代砌
定係佢地只會砌返自己賣既野
應該真係買左一隻就唔會睇唔該哂

可以幫你砌

無話咩牌子，但通常都限量
換言之你要真係混熟個圈先熟知你要咩KIT、佢個賣法係點等等
多數都係外國買

代組，可以搵樓1果D都得

料我要邊到買到
我直頭想要圖中個款
但想再簡下其他色 再試下紅軸同靜音紅先 依加用緊紅軸 夜晚都嫌少少嘈

砌返隻Rekt1800

玩endgame仲紅軸

咁多數揀咩軸

首先你要知，玩custom = 等
幾乎無即買即有貨呢個概念
所以就算我當你圖中果個kit真係有得買，你都要搶
而且搶到，除非係in stock sales（但99%都唔係），如果唔係係團購既話，你都係要俾完錢等幾個月先收貨

另邊箱，你要endgame，咁GMK無懸念
又係基本上無現貨，都係要參團，一等又幾個月
好就好在無限量，唔洗好似kit咁同人爭崩頭，唔好就唔好在貴

都未計軸、衛星軸之類既野
你呢度都已經無四、五千，你接受到呢個價碼，又等得，先再諗下要咩軸

tealios

我本來仲預兩三千
冇咩野我都係去返揀現成

兩三千都有得玩
只係我從「一步到位」既方向諗，你四五千先會到到呢個「位」

兩三千 custom勉強夠玩polaris 但喺60%黎

你嗰塊1800 layout
試下drop shift/leopold fc980囉 兩個都現成

好啦 唔該幾位師兄解答
可能都係買現成用住先 學下野識多d先再考慮custom

我自己都有做開代組既，我都明白對新手黎講自組既門檻真係有D高
咁樣講啦
如果係想去到所謂既「一步到位」，Endgame級既board連鍵帽都真係要5000UP

但係若果想要比出面現成Board好既選擇，平價自組都係唔錯既。
自組有好多玩法係買現成board唔可以滿足到既，例如現成既軸體選擇比較少，而且好少有潤滑過既軸比你玩。現成Cherry軸既手感係好難同佢地比較，你再買現成既升級感一定唔夠買自組黎得大。

其實兩三千蚊對自組入門都已經好足夠，而且KBDfans都有現貨，最快可以一兩個星期就組好。不過缺點係layout選擇比較少，同埋市場價值低。呢點你就要自己取捨。

咁同埋想問點解endgame唔會揀紅軸
我用開線性 除左紅軸仲可以揀咩 黑？
我都覺青/茶打落好爽 但真係少少嘈

客製scene入邊，cherry除左vin black / 某d batch既black之外，其他都基本上係3rd - 4th tier既產物，要玩客製，如果要最好，自然唔會用佢地

其實除左CHERRY四大家軸之外，仲有好多唔同既軸比你玩。

你可以睇下頭POST既軸體表再去Youtube聽下佢地既聲

好多都比cherry做得順同埋好聲。

玩得custom多數都會換彈弓
所以理論上紅同黑無分別
只係用慣黑黎改

頭盔：唔肯定紅同黑係咪用同一個模

即係endgame+線性軸
只有黑軸冇第二個選擇？
我淨係識紅黑青茶

其實每個軸都有佢自己嘅特性，無話一定貴/人地中意就啱你用

好多人最後都揀返cherry係因為cherry個聲好獨特而且暫時未有取替品

論smoothness依家嘅cherry輸緊十條街

如果你問有咩推薦，你可以睇下呢堆：
Marshmallow (極順而且香港有現貨)
Novelkeys cream (smoothness同cherry一樣咁屎，不過聲好獨特)
Gateron yellow(性價比極高嘅平民神軸)
Gateron ink(中價位軸，幾順，但我覺得聲麻麻)
Tealios(極貴夾唔抵，個人唔會推薦，不過都好順)

又冇話跟風定要貴既
我要求只係線性軸 唔會太大聲 買完唔洗再換

聲量其實唔會差太遠，除非你係靜音軸

healios

如果想買完唔洗換咁你最好
上youtube聽吓唔同軸咩聲（雖然嗰case更大影響但喺你可以攞嗰大概）
最好就喺搵巴打有switches tester既你去試吓軸

linear 除左紅黑以外實在太多啦🤣
每幾個月就有人出新野咁 ，cherry已經被人超左幾年

Cherry隻聲好正
但真係得佢先有

Ducky one 2 銀軸

賣腎搵2018嗰幾個神跡batch

用緊filco majestouch 2 青軸想轉銀軸玩下
朋友推介corsair 但睇完第一頁放棄左
諗緊買咩
留名

繼續filco唔好咩

想問filco有無出銀軸？如果有邊度有得試？唔該
我上網搵好似無出過銀軸 定我唔識搵

點解見好多人想買Alpaca switch？

垃圾嚟 買marshmallow仲好
利申打手

有tg gp？

順便問下目空巴,某豐到付到唔到香港

五蚊粒

用緊filco ninja 87
有幾個鍵用用下好似甩漆咁, 有無巴打試過

第一次自己焊

G持

想問Gateron yellow有乜好，如果主要打字啱用

好過我第一次焊

咩叫打字啱用先鍵盤都係用黎打字架啦
Gateron yellow平，條彈弓啱啱好，而且聲都唔錯

I mean 文書唔打機

ink 唔係好過yellow 咩? 我冇試過

香港現貨都係得d入門cap，再唔係就好柒果d
要靚就團購入GMK，或者去kbdfans睇下epbt現貨

打機同文書唔洗分開d人話咩軸打字咩軸打機果d全部電莖marketing gimmick黎

講真中意用咩軸咪咩軸囉，又唔會令你打字慢左打機廢左嘅

係 冇影pcb 姐
焊得麻麻啲

我諗住都係轉下色 又唔洗去到好高級個隻

太豪入門都算唔錯既
不過有D色伏味好重，同埋得大路layout
用落fc900r問題應該不大

理論上係，但個人習慣用啲~35g嘅打機
太重會攰

9009 好似qc有問題

Tealios貴唔緊要
買zealios v2平幾蚊粒

點解平?

原來同價
眼花自膠

打慣咗hhkb 攞返隻zealios 出黎好唔慣 覺得zealios好奇怪

ABS鍵帽，用耐左係咁，買帽自己換吧

雖然Gaming 野確實同打機實力冇關，
但咩軸咩軸岩打機
我個人覺得確實係有呢回事
唔講手感， 淨係行程既長短都有影響

講真， 呢個post 前面講Gaming 編野， 對打機好多誤解
當然， 呃唔呃錢又係另一回事
正如買Mon , 60hz 同144hz, 同240hz
1ms 7ms 11ms 又有
你話對普通人打機實力有冇影響？
Keyboard PCB 如果有少少Delay , 又有冇影響？

有時唔好活係自己世界， 打格鬥Game 大部份人連塊PCB 慢1ms 都要換
連個掣唔用三和都唔買
其實Keyboard 都可以Gaming
只係市面d Gaming 又真係太垃圾咁解姐

言之有理，本身我卡緊金牌，但自從自己handwire左隻銀軸鍵盤之後pcb delay唔見埋，觸發鍵程快人成0.7mm

依家唔洗兩日就上到鐵牌

無線藍芽87鍵 係咪filco ninja 87最好? 有無D平小小

Jokes aside
其實講真，街霸又好，星海都好
市面上所有嘅產品都俾唔到任何significant benefit

就算講到我上面個極端例子，handwire再銀軸，或者用埋ps/2頭，你係可以快人幾個%嘅，不過講真，心理作用比較多囉

Joey咪又係用薄膜鍵盤打比賽

而且討論緊嘅係佢文書唔打機，你打機有需求嘅咪試下上面個方法
文書就用咩軸都得啦

Btw 好似 有幾粒整特別高音， 同其他唔同聲咁 例如F 制
其實係咪正常
第一次整好驚自己整柒

bottom mount多數都係咁

你可以試下係隻board同case之間加塊foam，去日用品鋪買返啲枱墊返返剪就ok

bottom mount多數都係咁

你可以試下係隻board同case之間加塊foam，去日用品鋪買返啲枱墊返黎剪就ok

Milky yellow 新手

銀軸既話就ducky

我kbd67 mkii 係top mount
不過我都買左塊foam 再試下先

係咪無原廠買番?
一定要買番其他牌子d 帽換?

同埋一換係咪通常全部帽要換哂?
因為係taobao 問過, 佢建議成組換, 齋換幾粒有機會唔同高度

最好成組換，因為filco原廠全部跟ABS鍵帽，用耐左都係有你呢個問題，你想冇呢個問題建議你買一套PBT，點解建議成套換呢，成套觀感上差好遠，同埋換鍵帽都唔係好浪費精神相比Lube軸

師兄對小弟寫既文章，都存在多少誤解。我係主要講電莖品牌既機械鍵盤點解搵笨，而唔係討論電競呢個活動

小弟一直都講緊一塊電莖鍵盤既生產、經濟模式如何搵消費者笨，如果你響呢方面有見解，不妨一齊再討論下

師兄講得岩，「個人覺得」響呢樹小弟覺得係用得非常恰當。因為按鍵感係主觀野，根本無辦法有個general rules apply落去話咩軸岩文書，咩軸岩打機。

正如有d人鍾意大力金剛指，100g黑軸打字，呢個對佢黎講係最舒服既壓力，如果計gaming performance，佢響佢comfort zone入邊發揮得最好，唔就係證明呢個就係對佢黎講最發揮到自己實力既證明？
同理，如果100g係佢發揮得最好既按壓指數，係唔係又代表普羅大眾都適用呢？

好，我當你講我「誤解」係因為我抨擊緊Razer optical switch，咁我地講下呢個～

Razer既optical switch入邊個「光速」講緊係快幾多？

呢個係佢官網個寫法。
想講既係，紅色果part係任何一個出邊軸都做到，而Razer連「快」幾多都唔敢講；就當你真係快0.05ms，相信你響電競圈都混左咁耐，其實你都老實答到我，莫講話正常人，根本連選手都唔會察覺到0.05ms個分別係咩一回事。

退一步黎講，我當你所講既選手的確感受得到個差別。
試問，現時世界盛行既電競比賽，有無一個選手用緊既機械鍵盤係為左更快觸發鍵程 / 更短鍵程而特製？講緊就算係hardware dependent既FPS遊戲，例如CS:GO、Overwatch，都只係用緊logitech、razer呢d鍵盤，俾幾個例子你：

試問，咁小弟到底有幾「活在自己世界」呢？莫非呢班職業選手都係井底之蛙？

當然，我無忽略到師兄提到既幾句：

「打格鬥Game 大部份人連塊PCB 慢1ms 都要換」
「正如買Mon , 60hz 同144hz, 同240hz
1ms 7ms 11ms 又有
你話對普通人打機實力有冇影響？
Keyboard PCB 如果有少少Delay , 又有冇影響？」

但我地講緊機械鍵盤喎‥會唔會搵返同類產品比較有可比性d啊？

因為taeha types 做左打手瘋狂話好

不過個space bar好似歪左

巴打買好多
定係用中文先會平

我諗巴打可能你expect係團購價，果陣就賣緊5.5/10
個辣殺依家賣緊既都係現貨價

而家6.5/10 啫

除咗2千分仲有咩地方買到ducky one 2 skyline 108 ?

所以呢個POST 真係唔岩講gaming
笑撚死, 仲串人
香港人真係好撚柒
我返reddit 算, 你繼續打飛機自組keyboard

咪咁ON9啦, 你以為有qwerty 先叫keyboard ? 得你地先玩軸咩
客氣講兩句, 串柒柒
井底之娃真係井底之娃

所以話你見識少, 成編得字多
有人追求gaming, 自然有理由
一編野屌晒全部追求Gaming 有問題
喂, 我依家有話叫人買razer 買logitech 咩?
我有叫人買光軸咩?

自組keybaord 得60% 87key 呢D咩?
咪搞笑啦, 仲話識野, 仲話自己岩

井底之蛙就係你呢D, 連登真係冇得救, 成班打下飛機當識野
連真正專打機既keyboard 都未見過
你唔撚係以為razer 呢D先係專打機下話?

你話行程短, 普通人feel 唔到呀嘛?
咁144hz 240hz普通人又係咪feel 到呀
垃鳩圾, 打飛機就叻

有冇人用過keychron k4/買咗k1v4
想問下你哋係喺官網直接買定係local買
同埋同價位有冇其他推介
希望各位屌細力啲
買呢個牌子因為可以window同埋mac雙修

其實keychron比左幾多錢落廣告

屌我以為6.5usd 一粒

我第一次睇到Tealios嗰陣我都以為10usd 1粒

佢針對緊係賣家喎 唔係講緊買家追求gaming有問題
係講緊賣家用gaming做gimmick但又比唔到實際用途比買家
定係我miss左啲乜

唔洗勞氣嘅健哥，你入黎放低句活係自己世界係客氣嘅話，咁我話上鐵牌又何嘗唔係只係開個玩笑

不過都要多謝你認同自組理念，畢竟大家都係有唔同嘅需求，先誕生到今時今日百花齊放嘅鍵圈。

香港鍵圈依家只可以話仲係啱啱起步嘅階段，不過希望你唔好用我黎做標準打一船人，因為呢度都有唔少有料嘅巴打，就算喺reddit都會見到佢地嘅蹤影
如果你有追過post，就知道我地屌嘅電莖係氾指以電競為賣點宣傳，實質上對表現並無任何benefit嘅品牌鍵盤，至於你貼出黎果d睇你點定義啦，我就覺得定位會偏向返custom keyboard果邊，畢竟keyboard本來就唔一定要係qwerty先叫keyboard。

如果你想追求極致0 delay，不如真係試下我講嘅handwire

上面太長廢事quote 金剛棒咁

quote返momochi巴打(定係叫返你做健哥好啲?)

Cherry/Kailh speed軸嘅鍵程的確係比較短(1.1-1.2mm)
對比起其他mx style switch嘅1.5-2mm嚟講 如果你彈弓嘅重量係一樣,理論上你觸發係會比人快. 但係都會有drawback-就係你誤觸嘅機率大咗, 鍵程短+彈弓輕嘅drawback就係你唔小心手指掃一掃都會actuate咗
我同意鍵程會對遊戲體驗有影響,但係並唔係鍵程越短就代表越好

當然你玩緊嘅SF同TK好重視任何delay,幾個單位數內嘅delay加埋就可以令你miss咗一個frame. 亦都係我覺得點解你會覺得秋月巴係井底之蛙嘅原因. 重點係:當我地唔係喺local server(/or ping 5< ms)玩緊嘅時候, 幾ms嘅分別係唔係真係咁明顯呢? 玩嘅遊戲類型係唔係真係要去到每一個delay都要整到最低呢?

邊隻軸最適合打機根本就係一個偽命題, 只有最適合"你自己"嘅配置, 各取所需, 機械鍵盤嘅好處就係你基本上全部嘢都可以自己換,嫌粒軸鍵程長短你可以自己換Base/stem,嫌太重/輕可以換彈弓,嫌太沙可以lube,嫌PCB垃圾可以自己畫,個聲唔好聽可以自己調整,keycap唔就手可以自己換第二隻profile.

每個人有唔同嘅需求同喜好,你想追求最極致嘅低延遲可以,聲好聽又可以,手感舒服又可以, 呢個先係我覺得custom最有魅力嘅地方. 當然市面上嘅所謂"電競鍵盤"好多嘅build quality都唔算得上係好,甚至係可以稱為差,但係佢地都有佢地嘅存在意義,有好多人唔想煩就直接買一隻大廠嘅返去用,簡單又舒服.想自己體驗下DIY嘅 就可以用少少時間去整一隻同市面上一樣/更適合自己嘅鍵盤出嚟.

大家入得嚟呢個post嘅當然就係想互相交流,我都相信呢度唔係想gatekeep新手玩家.如果你覺得其他人冇見識過嘅 點解你唔同大家分享下你嘅見解,而係要屌完人就走呢?

btw你上面po個隻K28其實同普通ortholinear 40%冇分別 只係中間多咗個LED matrix 我之前preorder過 拎到手覺得冇咩特別就放咗

我明呀,
但麻煩真係唔好仇視任何對Gaming 體驗有追求既人
你地既諗法, 正等同於點解有人會覺得幾千蚊買Keyboard 唔值
你地自己用緊另一個形式, 笑緊你自己

另外編文亦有好大誤導
一個Keyboard 要開發之外, 搞生產線, 宣傳, 搵D 垃圾Youtuber 開箱, 代理食水, 鋪頭要租, 戰隊要贊助
認為唔值, 造工差係好合理
但講得唔清唔楚就係一種誤導
咩叫成本? 不如我問你, 茶記點解一碟飯成本10蚊, 收你60
你一定答到我, 但去到呢D 電競野, 你就反而好撚簡單帶過
歧視唔係咁玩呀?
你要搞清楚, 依家係D 細路冇錢又發電競夢, 冇錢又去買貴電競野
呢D先係要屌既理由, 但唔係買電競野就代表全部都係傻閪

而且言語之間仲笑鳩問野既人
喂, 試問你落黃金可以慢慢試既Keyboard
同上網D人隨便推薦你用既Keyboard
邊個先似係誤導人?

前面有留言話, 得垃圾 RGB Keyboard 先有岩用既媒體鍵
唔知點買好
然後有人話Gaming Keyboard 垃圾, 不如用2,3千自組一隻, 咩咩型號就有媒體鍵
喂, 咁你又覺得邊個係誤導?
明明幾百蚊可以解決佢個問題, 因為你歧視一件產品
所以佢要洗多千幾2千蚊買D 你認為咁樣先合理既野?

我好明白你地成班係好撚討厭垃圾RGB 電競野
但麻煩搞清楚, 你有你地追求打字手感
其他人亦可以追求打機體驗
每個範疇有佢地自己既專業
電競野只係入門產品
有晒Function key , 有媒體鍵, 有埋Driver , 有埋保養
落街隨便試, 你想仲想點?

首先想講：己所不欲，勿施於人。小弟平心靜氣同師兄你交流，你就惡言相向，請問道理何在呢？

師兄呢句說話真係令人費解，理性討論就係以理服人，但你就嫌字多，莫非你想既係潑婦罵街？如果係咁sorry我做唔到。

多字係因為小弟見師兄願意交流，小弟唔想忽視任何一句師兄講既說話，逐希望可以每個論點都清晰地回應。當然，正如正或所講，如果師兄只係鍾愛潑婦罵街式既對話，小弟就唔奉陪了。

小弟由上個回覆，到今個回覆都係同一個立場：我側重既係電莖品牌既生態如何搵人笨。請問，呢個主題如何打壓電競活動、如何打壓追求gaming既人呢？

另外，小弟提及到：「好，我當你講我「誤解」係因為我抨擊緊Razer optical switch，咁我地講下呢個～」
此句一處「當」泛指「假設」，師兄無必要因為咁樣而起曬鋼。

師兄，借問聲，小弟幾時話過自己識野，幾時話過自己岩呢？
希望師兄可以指教，小弟自會反省檢討！

師兄，呢種類比，sorry呢句可能有d重，不過我都要講句：略嫌垃圾。
人地體驗唔體驗到144hz 同 240hz，同正常人體唔體驗到0.05ms既鍵程分別係無關係。
或者講兩者都係一個唔會明確體驗到既差別，但都有人盲目追求。但咁樣唔代表可以solidfy你個stand point，只可以話市面上好多無知既人 / 好多有錢人。

但另邊廂，240hz有儀器確實可以account到佢真偽；當然呢度我就唔詳談，始終離開左我既知識層面，無謂獻醜。講返機械鍵盤，0.05ms實際上係唔係又真係帶到life changing experience俾人呢？根本就不言而喻。

節省少少
雖然你好似好有POINT 一個個論點
但得啖笑

「簡單點評一下：
Romer G –
1. 垃圾手感，比起membrane手感還差
2. 鍵帽支援度：零
Razer Optical –
1. 自帶stabilizer多此一舉。聲稱光速觸發，有待商榷，但退一步來說，即使真有其事，試問千秒之間的分別，你作為用家，可真感受得到？
2. 多一個小零件，多一分機會壞
3. 鍵帽支援度：零
4. 新打字體驗：無
Hall effect –
1. 依賴PCB設計，PCB亡 = 要換整個新鍵盤；或許這個就是這個品牌的目的？
2. 新打字體驗：無」

好客觀, 利害, Razer Optical – 鍵帽支援度：零
勁!
「
我們來算一算成本吧（以下純由經驗推敲）：
mass produce CNC’d 鐵板：~100
PCB：~100
Switch (per pc)：1 – 1.8
衛星軸、電線：~200
次等PBT鍵帽：~60-80
RGB software development（單次）: ~50k – 100k

粗略估算，撇除軟件開發的成本，每把鍵盤的成本也不過是五百左右
」
開模, 鋪租, 代理唔洗錢
勁!

師兄，你講緊既全部都唔關鍵盤事，而係marketing fee。
文章都講過，好多錢其實唔係用左落去develop一個好既鍵盤，而係去左落marketing度，marketing個佔比大又重，就代表好？
咁係唔係Beats耳機就係神檯級數既耳機？相信玩開音響既人都答到我呢條問題。
無錯，我地對打字有追求，正因為咁，我地先會執著一件貨既好與壞。如果佢壞，咪照直講，有咩問題？何來歧視之有？

如果呢個世界個個都唔俾抨擊、批評產品，咁仲叫唔叫自由社會？不如索性一言堂，好似中共咁好唔好呢？

無錯，幾百蚊可以解決到好多野
但我地有無項住枝槍壓住佢個頭度叫佢一定唔好買呢d？
佢都有佢個選擇權，佢聽完都可以去買自己想買既野，咁又哪來的打壓？
再講，幾舊水既貨，我地都有推介，由平至貴，全部都有提及到，唔知師兄又係唔係選擇性失明？

咁關個生產商整垃圾keyboard咩事？
確實佢地有佢既好，推廣電競云云，但扼殺唔到佢地就係生產電子垃圾既事實。

師兄，難聽d講句，一直以黎你都只係講緊呢d品牌響電競生態有幾大貢獻，但我地一直講緊個重點係個鍵盤質素。
一個人可以鍾意食屎，但如果佢問有咩好野食推介，我會介紹佢食和牛。

所以你根本唔明你自己誤解係邊一個部份
你用緊你打字既準則, 去評價一件Gaming 野, 你明未

你不如試下, 同一個認為Mech Keyboard 唔值千幾蚊既, 你解釋佢聽點解值咁多, 你可以好大條道理同人講好多野
但你反過來Gaming 野, 你全盤否定人地追求既野
你係咪搞笑?
咩叫做「聲稱光速觸發，有待商榷，但退一步來說，即使真有其事，試問千秒之間的分別，你作為用家，可真感受得到？」

??????
你解釋我聽, 打機唔係追求呢D, 要追求D咩?
你話我60hz 144hz 1ms 7ms 呢D類比好錯
咁你答我, 千份之一秒, 可真感受得到？

其實你嬲唔緊要，但志在可以理性討論。
每一句說話都針鋒相對，真正唔客氣既人又係邊個呢？

你話我地成班圍爐打飛機，但道理響邊個度，我相信好多入post既人自有定奪。

每次有得交流我都會珍而重之，因為咁樣大家先可以進步。正如我一貫做法，我會羅列你既每一個論點去回應；同樣，我都希望你可以正面回應下我每個論點，促進彼此間既交流同水平。

如果唔係，雖然呢句難聽d，但以你目前作風，有d走住黎屌既風格；真係響一個辯論又好，一個交流入邊都好，顯得弱不禁風，我見猶憐。

你都幾搞笑
我問你野, 你全部兜圈

一件電競野成本係乜, 你答我
一件電競野要追求D乜野
你有咩準則係同打機有關?

你編野, 前面有人指證你鍵帽支援果邊有錯既問題
你唔改

哈, 搞笑

請問有咩問題？
佢本質就係mechanical keyboard，我從mechanical keyboard hobbyist個角度屌佢垃圾何錯之有？
按照你呢個邏輯，你會唔會入耳機post屌柒所有屌Beats既人捉錯用神？

Sorry我想問下師兄，你幾時做過survey睇人地追求緊既野正正就係呢d marketing terms？個sample size大到可以縮減個standard deviation去到一個acceptable既range既話，我估如果用香港計要至少上百萬？

如果唔係，點解師兄擅自代表所有人呢？

同理，你自己追求既野，做咩要套放落其他人身上？
就算我自己既文章，我都講到明作為mechnical keyboard hobbyist既角度去抨擊呢d電子垃圾，你呢？

雞同鴨講, 你根本唔知你自己錯
就繼續用你打字既準則去講Gaming
晒鳩我時間

點解handwire 0 delay?

「Sorry我想問下師兄，你幾時做過survey睇人地追求緊既野正正就係呢d marketing terms？個sample size大到可以縮減個standard deviation去到一個acceptable既range既話，我估如果用香港計要至少上百萬？」

我見到真係好撚想笑
你都真係幾客觀, 又講道理

呢D野, 如果我係Razer , 我仲洗唔洗等普通人自己搞?
我去賣一件野, 仲洗唔洗等人地研究一下
洗唔洗「survey睇人地追求緊既野正正就係呢d marketing terms？個sample size大到可以縮減個standard deviation去到一個acceptable既range既話，我估如果用香港計要至少上百萬？」

你真係痴痴地
你係咪覺得一間公司, 會乜都唔理, 出一件市場唔需要既產品, 人地唔會拆解, Gamer唔需要買, 都可以賺到錢?

師兄，我全部都有答，反而係你不斷dodge緊啵
我黎數下你dodge左我幾多問題：

呢度睇，你都迴避好多問題添，咁莫非你都係你口中所恨之入骨既我？

你個口吻好Razer fanboy

人地要搵你笨，十萬個理由，你要衝個頭埋去，我又點會阻你。

你可以繼續串, 但麻煩比D 有內容D野黎好冇
你搞到我同你對答都好撚低質
你根本就只係知打字Keyboard
但對Gaming 野就係果2句, 其他全部避得就避
我就比你當我係Razer fanboy
你繼續兜圈

係呀, 我係Razer fanboy
Then ? 你答到我你有咩好既打機Keyboard 準則未

樓上想要主觀定客觀標準？

其實我唔明你地兩個點解要嘈
你地有無發現其實你地嘅意見無衝突

如果講Keyboard，我諗我喺呢個post都算多，我有二十幾隻Keyboard，好多所謂「電競」Keyboard我都有買，但如果問心嗰句我只會推薦三個電競牌子，因為佢哋有嘅嘢人地無
Corsair：Lighting effect
Razer：Optical switch benchmark
Steelseires：Magnetic Switch

我對電競就不嬲同秋月巴意見相分歧嘅
佢覺得電競品牌係垃圾，但Razer Huntsman同Steelseries Apex pro俾我捧到上神檯
因為本質上佢哋唔算係100% Mechanical Switch，手感上可以提供其他MX switch無嘅體驗，速度的確係快咗

咁相反，其他牌子如果無辦法提供更加優越嘅體驗(TT、ASUS ROG、Logitech etc.)。例如Cherry speed silver係快過red，但我DIY都做到/唔用電競呢個term都做到，咁佢哋算唔算用電競之名斂財

其實結論就係，電競Board良莠不齊。除咗極少數Brand真係有心投入研發新嘅mechanics，其他大辦法電競keyboard都可以被取代。再次重申，你講緊嘅嘢其實無衝突，喺POV唔同

利申 鍾意RGB，鍾意DIY，LOL卡D4，電競Board水魚，Full-stack developer of mechanical leyboard

你連你編野, 成本有D咩又錯
打字準則當成打機準則又係錯
你話人地暴利
你明唔明暴利呢2個字係點解?
你話宣傳呃人, 喂, 宣傳唔係錢?
你話宣傳假既, 做效果
係咪唔洗錢? 係咪因為流料, 就唔計成本?
係咪因為咁就唔洗交租, 唔洗開新模, 唔洗交錢比代理

你話我唔答你野
但你D野真係好ON9

去茶記食飯10蚊一碟呀, 你去人地門口屌佢呃錢
笑鳩D食客咁撚蠢仲入去食啦
係咪咁呀?

我就係reddit r/mechnicalkeyboards 過黎既
點講好呢 ....舉例都舉個好啲既啦
個款K28已經比OSU 玩家屌死左

更加唔好講有啲OSU玩家鍾意用BLUE switch 而唔係相對最電競既Red

問題就係呢道
佢唔明, 如果係為左打字
佢冇錯,
好多電競野成品係差
手感差, RGB 更加係廢
但依家講緊係Gaming
我覺得歧視電競野係好奇怪既方向
點解行程快呢D Gaming 好處, 會講成, 「要用家自己去感受」
但手感同鍵帽支援, 又答我零
Razer 有光軸既係Huntsman
支援度零???

佢呢編野, 明顯就係資訊同準則都錯錯地
佢又要我答, 佢又唔肯改
咁佢想點?
要嘈到我認為佢岩為止?

依家唔係屌唔屌死呢件產品問題
係Gaming 都對軸體有要求

打機對軸有要求係咪錯?

「打機同文書唔洗分開d人話咩軸打字咩軸打機果d全部電莖marketing gimmick黎」
我係答呢位朋友呢句
而唔係同你講緊果件野有冇比人屌緊

如果係因為我一開始態度唔好令你對呢個圈其他人有偏見，我向你道歉，對唔住我衝動左，無去了解你講緊嘅議題就亂咁up，呢樣係我問題對唔住

不過唔好亂打稻草人，我地依家唔係屌哂所有廠board，而係華而不實嘅電莖鍵盤
何況我地都有推薦唔同budget嘅鍵盤，同樣價位你會揀filco leopold定係corsair/razer?

賺錢還賺錢，整舊垃圾出黎還整舊垃圾出黎，兩回事。請問我作為消費者，點解我買樣野要考慮埋開鋪經營營銷開支呢?

同樣道理，你主打gaming無問題，整到個PCB好用無問題，有多媒體鍵更加好。
但唔代表佢係一隻好嘅機械鍵盤。
垃圾軸，垃圾keycaps，垃圾stabilizer，垃圾build quality，屎一般嘅aftermarket layout support，更加唔好講成日壞軸壞燈嘅垃圾qc，呢D都係電莖鍵盤存在嘅問題

點解有電競feature就一定要焗住用隻手感垃圾嘅鍵盤?

而你中意返嘅reddit，不嬲都係屌電莖鍵盤屌得最犀利嘅地方
但razer自己都知自己鍵盤不足，之前都有去r/mechanicalkeyboard度問人有咩改進空間，都承諾會以機械鍵盤角度去改善自己嘅品質同埋設計

P.S.軸體係preference，無話快一定等於好。其他人對gaming嘅追求都係追求黎。

點解要認為佢係啱

你有無留意其實秋月巴講嘅嘢同「電競行業」完全無關
佢講緊電競Keyboard入面大部分都係垃圾
你講緊電競Keyboard入面最優秀嘅產品係值得買

你地兩個根本講緊唔同嘢，點解要嘈

我諗秋月巴錯就錯在唔應該話所有電競廠都係垃圾，但我承認大部分電競廠都只係想分一杯羹

個post咩事

所以我都講
佢電競暴利編野根本唔客觀, 資訊又錯
錯資訊係咪姐係誤導?

佢笑鳩我係Razer Fanboy
OKay, 係唔係Fanboy 有咩所謂
但Reddit, 依家成班人就係讚緊Huntsman TE
麻煩如果係寫文,
資訊岩少少, 準則好少少
係咪有錯, 你都Check 下改下啦大佬
仲叫我答佢野?

你係咪有咩誤會，果位巴打問緊文書同打機洗唔洗分開

佢主要要求係要打字，唔係打機，咁梗係唔洗分開啦
我主要表達嘅係咩軸打字同打機係唔洗分開

都要睇返前文後理，如果位巴打入黎問打機有咩推薦，前幾個post都有人問過架，咁d人咪推薦返D觸發快嘅軸同鍵盤囉

有冇人個duck one 2 mini用唔到？
今日黃金新買 插完線得啲rgb著 但打唔到字
driver都update咗 都唔work
上網睇原來好多人都有喱個問題 但解決唔到

Razer Huntsman TE

btw 如果一隻keyboard正常賣5舊，加個RGB話自己係電競就賣1K
你點睇

ducky*

你係咪firmware up到一半就抆咗呀？

我可以寫包單 你去reddit po Huntsman TE一定會比人downvote....佢哋冇讚過TE 凈係覺得razer願意改變向r/mk取經係好事。自己睇自組界kol點恥辱huntsman啦....

麻煩如果係回應，資訊岩少少，係咪有錯,，你都Check 下改下啦大佬。

冇啦 我見到success先禁OK

唔知你係咪講緊呢個post

其實你見到個標題，都已經知道個圈對電莖鍵盤抱咩態度

依家(都成年前)reddit讚razer係讚佢個肯進步嘅態度，你就算喺個post入面都會見到我地講關於電莖鍵盤嘅問題

huntsman TE係成條line唯一一隻ANSI standard layout嘅鍵盤，係少數電莖鍵盤入面可以支持aftermarket keycap support嘅鍵盤，佢地肯接受意見改進，當然係抵讚

段片既20分鐘位huntsman TE出場

拎去保養望望啦有機會PCB出事

我鍾意你夠串

但係下面啲comment全部讚緊個appearance喎

不如咁啦，我歸納下你呢個razer fanboy既論點，有錯請指教~

1、對打字有要求既人唔應該對電競產品評頭品足
2、成本計算有偏頗嫌疑

好，拿，我歸納左閣下兩個論點，你覺得有問題就幫忙糾正下，thanks~

以下落黎就係我既回應：

1、
首先想問下，點解一定要標籤自己做打機？
mechanical keyboard組出黎就係愛黎用，上至文書，下至電玩，做咩要細化自己響一個領域呢？
可能你想講，正正因為個product本身個賣點係為電玩度身而造。但借問聲，又如何？一個內科醫生就無得笑一個門診醫生廢？

你口中所講Huntsman知唔知俾人屌左幾多年non standardized bottom row先肯改返？
你口中呢塊神board，不如掉去/mk睇下有幾多人讚

不如你又答下我，你認為有咩features咁值得你去吹捧，我都想聽下開下眼界。

其次想問下，點解要將自己套標準套落人地度？
你自己追求既人就等於所有人都應該模仿既方向？請問何方神聖？

既然你三番四次咁追問，我套標準好簡單：
打字體驗夠好，case造工好，收費合理就係好。
所以我文中都係就住呢幾個方向去抨擊塊垃圾，有咩問題？
你鍾意你既電競marketing term，咪鍾意囉，我又唔會阻你對住佢打飛機；但你做咩要硬係要其他受你呢套姐

2、
正如篇文入邊都有講過，透過經驗去計算出黎既成本，大致上係咁。
而且我一直強調我只係講緊鍵盤本身，唔涉及marketing成本，當然如果你想計埋，咁就唯有等你呢個fanboy話我知了

但無可扼殺既事實係，我個經驗推敲出黎既成本，係只有計貴左無計平左。呢個post好多人自己都有上大陸CNC自己塊board、設計自己塊PCB，個個都識計條數，如果我條數錯漏百出，你估呢度d人會唔會唔講呀拿？

有時候想衝出黎唔緊要，但至少，uh hem，學你話齋，get your shit right first, my friend.

一年一度嘅祭典

「你去reddit po Huntsman TE一定會比人downvote」

但upvote嘅原因同Huntsman TE本質上無關係

外型唔係「本質」嘅一部分黎

無人話過電莖鍵盤唔靚，唔好打稻草人，我地係屌佢華而不實，十分錢兩分貨。

其實filco leopold何嘗唔係十分錢兩分貨。
過左咁耐都仲係食老本，無soft support，千幾蚊都無燈。我都好希望未來可以有集百家所成嘅廠board可以買到。

.............
我點答你好, Gaming Keyboard 唔為打機, 唉, 真係晒時間

你知唔知你講緊乜

原來打字體驗夠好呢D就係你打機Keyboard 都要有既準則, 利害

首先500upvote 算係第二頁先會睇到既po 再者你睇清楚啲comments

除左第一項有變一項係特別既野？唔係一早整keyboard就理應有既野？

姐係舊board...

其他comment都有一大部分係讚揚razer終於做改變而唔係講緊TE。

其實電競board真係冇問題，如果佢哋唔係makeup到傻左之後仲淨係得嗰個level。 Ducky，leopol，filco（reddit經常有人推薦既廠brand）個啲同價錢都可以拋離razer，corsair，logi出既所謂電競board啵。當人地都係廠都係要交租但係你quality就係差緊啲，咁啲錢仲係唔係浪費左係marketing/advertising到? 無論點customer都係end user。最少你都好似apple咁呀交稅都要比到service呀，我塊logi要走去荃灣保養呀...

利申：上一塊board就係logi G310，個500$算平既學費，開始研究真係大開眼界。

今次好似比以前長氣好多喎

又唔可以咁講wo
幾年前Cosair 就係好多人貪佢個樣唔柒
而且好多人係下面講緊光軸手感smooth
當然, 手感因人而異
但無論Keyboard Macro設定, RGB, 佢就係定位Gaming Keyboard
你冇法否定呢樣野

又響度迴避曬d問題，真係可惜，連正常既交流都engage唔到
大個仔啦，唔好下下都要人好似之前咁餵到上口先識得回應人啦

我好想學下呀哥哥，話我知gaming keyboard有幾為gaming而設啦

做咩又硬塞個身份俾我姐，真係冥頑不靈，人地都講左mechanical keyboard係無分電玩文書，本質就係一塊keyboard愛黎用，你又夾硬塞我個標準落你自己細分出黎既category，真係好肉酸既debate tactic

唔明就唔好獻醜啦，好肉酸架要人畫出腸

熱鬧d好

新手留名

啱架 從來冇反對手感行先 macro其實QMK（open source software）就有，好多programmer/editor，例如linus tech tips 個Editor Taran 就係Marco狂魔，其實已經同電競冇關。

RGB可能係唯一令佢“電競”既元素？但係呢個RGB 電競稅就係我地講緊既問題....有冇聽過最近cougar出既電競sofa？ Same stuff。

唔緊要啦，人地準備去耳機post snipe d屌beats既人架
俾條生路人地行下啦

你都明, 「唔係一早整keyboard就理應有既野？」
姐係已經有

但你望下電競暴利編野
吹到乜都冇

同埋Huntsman 唔係新產品
但佢編野係近期寫
話佢編野有錯, 依家都仲兜緊圈

喂, 入面條LINK 都換晒Keycap
係咪仲係支援零先

唔好再講啦，人地個macro係電莖獨家專利技術
你咁講咪即係同個信耶穌既人講呢個世界有外星人

利害, 客觀, 寫編文又有料
又有魔鬼SIR 轉貼
錯都冇所謂了

好奇問，魔鬼有咩資格上神檯

你咁同話林奠有派口罩有做嘢有乜分別。

咁多意見咁多樣板俾你follow 2019先肯改少少？繼續支持“電競”board不思進取？

係錯就一早有人講
正或講既成本，解釋完你又笠水
喂你咁把砲，話我知正確計算方法係幾多囉

CNC塊board幾錢呀，d料係6063定7074呀？
switch邊間廠呀？kalih？jwk？定ttc呀？
衛星軸呢？條杆又幾錢呀，講黎開下眼界啦

點會冇關係
容易Set已經係一個方便用家體驗既元素
整合一個軟件比所有Gaming 設備
UI 夠User Friendly
點解會同電競無關?
一個制可以轉Profile
軟件廢唔廢係一件事
但整到細路都識Set , 佢都要成本開發

點會拎林奠派口罩黎比?

個口罩你收貨咩?

知唔知咩叫VIA？

sorry可能太深

哈, 不如你寫埋落編野道啦咁
去證明你編野冇問題

我都研究緊VIA，躺著也中槍

喂你唔係唔show返兩手下話
俾曬機會你發揮喎！

正或你又話我無俾內容
依家直頭俾位你上都唔踩住上呀，唔係下化

你睇你, 外人見到你就知幾醜
去到依家
你都未肯改你編野
扯晒其他話題
就係死都唔肯改
但如果比其他人見到你編「暴利」
真係只能講句, 圍爐打下飛機就可以
資訊全錯
準則同打機冇關
最後仲串人唔識野
哈

求行內人寫翻篇文diu7果位巴打篇文，想兩邊都望黎了解下

問題係呢樣差唔多嗰個廠board都做到.....
自組你有qmk+via都做到

整合係好事呀 但係一定要under電競呢個banner咩
係唔係全部野電競化 整合就係好先 你睇左個電競sofa先啦

咁Huntsman TE都係有人收貨 有人覺得太遲姐

其實gaming keyboard呢樣野嘅存在同定義都係一個問題
因為你話gaming keyboard就要從gaming出發
咁舉個gaming例子CSGO HLTV player ranking,
2018同2019嘅top1 player s1mple同ZywOo都唔係用緊所謂反應快嘅光軸
但佢地都拎到第一 咁如果用埋啲光軸keyboard咪外星人大戰?
咁你都可能話佢地feel唔出個分別 但打csgo嘅痴線佬係會係2020年仲用4:3 ratio同720p黎比賽 為嘅就係個setting啱自己aim多啲 咁係佢地嘅要求下 如果用隻反應快啲keyboard會勁啲佢地會唔用? 事實係gaming keyboard對打機根本冇咩大幫助 只係啲大廠吹出黎 接受現實啦 你支持緊個啲只係信仰黎架咋

客氣同你討論就惡言相向
自己先玩潑婦罵街就惡人先告狀

對生產線一知半解就扮大佬上黎屌
俾人拋兩拋個問題又笠水
講成本錯又唔敢教人計個「正確」既公式
唔講以為大陸d CNC工廠大佬過黎屌柒我
原來只係個Razer sponsored promoter不忿自己個品牌俾人踩到地底泥
但又空無招架之力去反擊點解佢值得呢個price point

不斷逃避問題，但又惡人先告狀話人兜圈
正面回應完又扮睇唔到，我以為同緊個空氣打交

marketing fee 佔比大，用料成本佔比細都可以俾你個fanboy講到合情合理
一直唔敢回應呢個邏輯同捧Beats上檯有咩分別
咪就係垃圾得濟兜唔到所以索性唔回應囉

自己細分個category，再用自己標準去套落人地到就天經地道
人地去客觀抨擊一個自己深愛既產品唔好就罪大惡極
我試下跳出個身份去睇呢件事都覺得你醜

Cougar Ranger Gaming Sofa?
電競椅咪又係咁
綽頭野
但非日常用品, 根本冇所謂值唔值既問題
日本都有一大堆電競床
有需要咪買, 就係咁簡單
唔通又去屌人暴利?

咁你肯改你編野未
Keycap 支援可以改做有未
光軸事實係快左就係快左
咁你肯改未?

暴利? marketing fee 佔比大你又識講
要Fee 就仲係咪暴利?

佢人血佢暴利就屌唔喺依家個風氣黎既咩？

Anyway 電競都電競左咁多年啦唔應該改變下？
實在啲真係對電競有多啲幫助而唔係流於Advertising term唔好咩，多幾條RGB真係會+20%攻擊力？
不如整個真ergoboard ergomice 解決tunnel syndrome啦

算喇條友都膠，講真 又唔見人狂屌leopo hkkb，要平買irocks 個啲 razer個堆咪又係marketing 吹出嚟，比咁大舊錢出嚟sell咩ui 好用呀 開發， 笑咗

有冇呢個功能, 同岩唔岩用, 係兩回事喎老友
你有快, 但唔岩用
你就否定件野?
咁仲係唔係叫客觀?
市場推出黎就自然可以比人選擇買與唔買
但一編野既資訊錯就係錯
關信仰咩事?
佢屈我係Fanboy, 我就真係Fanboy?

哈, 一時呢邊又屈Fanboy, 一時又屈我係膠
然後唔肯面對編野錯
功能就係功能, 有就係有
好唔好用, 易唔易整, 有咩關係?

sorry Razer淨係賣一款鍵盤？
Elite係standardized bottom row？

sorry，低過500一塊生產成本，賣1600+，對我黎講係暴利
d品牌大可以佛心地唔做marketing，而係去諗點樣去做好個keyboard
但佢都係去寧願做money milking machine

我有無屌Leopold、Filco個價咁貴？
無，因為人地個生產成本同end product quality係成正比
Razer, Steelseries, etc.？Sorry睇唔到哪來的正比

Razer 一年唔夠就死燈, Double Click
Filco 用咗4年都安然無恙
不過都轉咗會去Realforce
多謝呢個POST既巴打們
用過Filco / Leopold就知電莖牌子啲Keyboard有幾垃圾
除咗RGB仲有咩賣點?

咁有D人就係鍾意呢D
姐係名牌一樣
成本一樣好低, 但品牌效應
根本冇得講值唔值
姐係有人衝出黎話買LV 手袋貪佢防火
你信唔信
你比我, 咁我緊係唔會買電競sofa 呢D低能野
姐係電競椅成千蚊, 都一樣有人可以買人體工學椅
但至少話件野唔值之前, 資訊唔好錯

所以個問題咪就係將"反應時間快"="gaming"呢樣野掛釣
你都識講啦"有冇呢個功能, 同岩唔岩用, 係兩回事"
咪証明左啱唔啱用先係重點 但係你/gaming大廠就擅自將呢兩樣野掛釣 呢個先係最大問題 咁即係有文員仔鍾意用光軸打字就可以將啲gaming keyboard變哂做文書keyboard啦

我買咗DX Racer電競凳，對唔住

呢道D人開始因為條友帶風向
變左我話電競野值得買?

喂, 我話緊佢編野錯漏百出咋WO
係條ON9 自己話我Razer Fanboy 屈人因為Gaming就要去買Razer

我一開始係講Gaming 都會追求軸體
而且編野寫光軸冇用, 咁物理上佢係快左WO
咁自然有人會追求
咁唔通又走去笑鳩人傻閪咩?

條友淨係不停打稻草人
點解大家都咁好耐性

花生順便學野
Btw 係篇文唔係編文，睇到頭好痛

所以正如我講
有需求咪去買囉
但編野資訊錯就係錯
扯到去我叫人買電競野
大家係咪搞錯咩問題
其他人唔知咩事, 不如返去前面追POST

咁我地係不嬲小圈子圍威喂㗎喎

篇、編

篇和編的分別：

一、「篇」不能用作動詞。動詞都用「編」，如「編輯」、「編排」。

二、「篇」和「編」皆可用作量詞。「一篇」用於文章、紙張、書頁，如「一篇文章」；「一編」用於書冊，如「人手一編」。

三、「篇」和「編」皆可用作名詞，指書本的一部分。「篇」的範圍較「編」小。若是一本書裡的一個篇章，用「篇」；若是一部多於一冊的大著作中的其中一冊，則用「編」。整本書也用「編」。

其實大家有大家觀點，點解唔自己去開post撐gaming board，又冇人唔比你屌所謂“文書keyboard”廢。
你唔妥篇文，你可以改篇文改到你覺得啱去說服人，又要屌又唔自己打，姐係輸打贏要

你指到明
係光軸喎師兄

咁你咪用錯左囉
仲要突登引文
篇章節啊

你邊度收到風呢度d人個個都受我影響呀？
你係生產商呀？

同埋想問下，唔好話電競野，對一個商品抱住值唔值得買既疑問有咩問題？
即係你覺得個個都應該要盲目去買？

邊個屈邊個呀
邊個成日將自己個標準硬套落我度呀？

求下你寫條公式出黎屌打我啦

咁老實講
普通huntsman都係non standard bottom
係得隻te先係standard

我係錯呀
雖然可以夾硬話自己係動詞
不過今次我確實係錯 Sorry

老實講 係咪暴利個個人standard 唔同 你亦都唔知r&d 使咗幾錢
不過冇得否認marketing 用咗一大舊錢 咁佢賣1600 可能都係搞手求打和
但我唔會用我啲錢去買ads 囉 嗰位巴打鐘意咪得 唔使拗

搞手求打和
我地都賺夠啦

岩呀
但TE已經係2019產品
編野就2020年寫

姐係用人地舊產品
無視已經改過既產品
然後繼續數佢唔好?

聊交嗌食花生

我係今個月嘅電競之星
你地全部人都唔準同我爭

歡迎咁啱打緊仗

因為得TE(TKL)先係standard
其他兩隻(fullsize)都係non standard bottom row
普通大眾都係會用fullsize 係佢未有standard bottom row嘅fullsize之前 都未算完全改善個product line
你可以話佢有進步 但係縱觀嚟講都係唔好

好嘈啊屌，咪撚再鬧交ok？
呢個Community冇人鐘意電莖，最喜歡屌電莖係垃圾
係咁架喇
你唔會説服到我地，你咪當我地打飛機囉
其實OK架

RGB 全餐 + Cosair

本來R 水吹
一人一句, 火力大變左嘈交
本身諗住見KBD開團, 去自組KBD WKL 打機用
笑撚左, 點知會死都唔肯改編野, 變埋Fanboy

你以理服人，我有問題自然會改
so far睇唔到有咩「理」

勸你唔好買，個人覺得KBD8X真心垃圾黎

我喺#14打左篇心得，雖然我都唔係咩大佬，但你可以當做參考

冇上幾日突然咁大粒花生

你不如由頭睇下我想講乜

一開始有人話打機打字軸冇分
D野都係Marketing 呃人

咁我自自然指出個問題, 同你段野有錯
你仲可以話我冇「理」

所謂暴利, 係件野成本極低, 賣既價極高
我諗你好同意
但成本 , 唔指係件野本身物料同設計
宣傳又要錢, 代理又要賺錢, 軟件要錢
出黎件野先好貴
但究竟咁樣係咪叫做暴利? 定你只係標題黨?

你可以話件野造工好差, 好垃圾
但無可否認既係, 暴利存在與否, 唔係單純講一件產品既成本
你放係鋪頭賣, 都要上架費, 岩唔岩
比代理同鋪頭賺下 , 咁個價又提高左
喂, 呢個所謂暴利, 你冇描述過黎來自邊道
輕描淡寫, 咁叫唔叫誤導

光軸確實係快左, 你唔好理佢垃唔垃圾
但你寫到可有可無
呢樣係咪叫客觀?

OK, 我研究下
Thanks

新手學嘢嘅時候

upgrade 咗去咩

>但成本 , 唔指係件野本身物料同設計
宣傳又要錢, 代理又要賺錢, 軟件要錢
出黎件野先好貴

其實正正就係呢啲無講嘢

首先，多謝你帶返個理性vibe返黎討論
我都願意為我之前比較激進既comment同你講聲sorry

正如之前所講
其實品牌有選擇權，佢點樣投放佢資源係佢既選擇
佢最後都係揀投放大部份資源落marketing度
唔似Filco, Realforce, HHKB等等品牌，真係用心造好一個design
你話電莖，其實Realforce一樣有RGB，一樣有Macro
但我都會至少覺得佢個價值比其他出邊既電莖品牌高
呢個或者就係我同你價值觀上既分歧

我願意因為你呢番說話，響文章到加返句disclaimer，同埋講返呢個係我個人主觀認為既「價值」；唔應該作為消費者引以為鑑既一把尺

其實我搵勻佢官網都睇唔到邊度講快左，你又點樣言之鑿鑿話佢一定快左呢？

拆過電莖keyboard嘅pcb黎睇
垃圾到

利申12年鍵齡

終於爬晒

好攰同消化唔晒

就咁睇 秋月巴 係咪可以改支援度由「冇」改做「屹今為止只有一」

光軸由冇快到/不明顯嘅分別改做連CS Top Player都唔會轉用嘅產物

有冇得諗

利申：超新手，睇完係覺得捉字蚤問題

新手請教下
想買新KEYCAP , SA profile
Domikey 同 MAXKEY 邊個質素好D?

身手流明鶴野

手殘 redo redo

對於momochi師兄話Keyboard可以專精gaming呢件事，我原則上唔反對，我自己都覺得可能有一日真係會做到一隻可以高度提昇到選手performance嘅鍵盤

只係市面上所有標榜電競嘅鍵盤都做唔到

佢地出到全部同一隻靚嘅打字鍵盤係一撚樣，甚至更差

好似雷蛇咁，因為QC垃圾，打打下機都可以chatter

咁買電競嚟把撚? 我用薄膜都唔會有呢個問題

..

無錯，某啲軸原理上可以做到最低delay，但如果同正常cherry軸比較，你得到嘅performance gain係幾多? 1%? 0.01%?

我睇嘅比賽入面從來無一個選手係因為「電競軸」而贏，如果「電競軸」可以提供到一個咁大嘅performance gain，全世界選手都會用佢，我地亦都唔需要喺度討論

我只係覺得一來「電競軸」減低delay呢個claim有待商確，二來咁細微嘅performance gain絕對唔值得犧牲一個鍵盤其他應有嘅質素，譬如手感

>但成本 , 唔指係件野本身物料同設計
宣傳又要錢, 代理又要賺錢, 軟件要錢
出黎件野先好貴

師兄我絕對應同你講嘅嘢，但正正就係呢啲無謂嘢 先至搞到電競有呢種投放資源錯誤嘅歪風

電競品牌投放成本落一啲唔會令我打得勁嘅地方，又提升唔到我使用時嘅enjoyment，我作為一個消費者點解要比呢個premium?

如果咁樣我都比錢買電競先最戇鳩

如果電競品牌放啲錢落靚料同好嘅QC 我自然會光顧

我依家可以用同樣價錢買到一個同電競鍵盤 performance一樣嘅產品(e.g. Filco)，而且佢喺其他方面比電競產品做得更好，我會揀佢都係理所當然

一邊有哂立場有哂佐證有哂主見
你可以唔同意但你至少知佢講乜

一邊就瘋狂打稻草人立場左搖右擺，為左駁嗰幾個point彈出彈入
爬哂文都唔知究竟佢係想講乜，為屌而屌，因為某啲point就滑坡無限上綱

既然係咁我順便貼埋個開箱，希望多d人睇到一個鍵盤撚係用咩準則去定義一隻鍵盤嘅好壞
頭盔：個人觀點，並非真理
唔係我謙虛，我真係唔識影相

Tx87se
Asthetics:8/10
Quality:7/10
Packaging:10/10
Build experience: 9/10
Overall: 8.5/10

330usd
built with filmed retooled blacks lubed with 205g0, 62g punchy springs

燒雞價錢，燒鵝味道

TX係一個傳統嘅korea custom brand，一路都致力於自家品牌嘅鍵盤accessories，上至switch films下至keyboard mat，彈弓，switch holder，lube，可以話衣食住行全部都係佢，你想要自組嘅所有配件除左軸佢咩都有齊。

首先，tx嘅packaging我俾滿分，非常完美嘅第一印象。TX鍵盤會跟佢自家品牌嘅tx bag，入面有齊你可以放pcb，plate同其他accessories嘅位，仲有好多防撞海綿，用黎收藏鍵盤再實用不過，同埋個袋都可以裝d輕d嘅鍵盤拎出街。
一拆開個紙盒見到嘅除左tx bag之外，仲有一塊tx嘅鍵盤墊：塊野厚過普通mouse pad，大細啱啱好一個tkl嘅size，由呢塊布就已經睇到tx對於accessories方面落左唔少心機，相比起其他鍵盤嘅包裝，真係好有驚喜

tx bag同埋鍵盤墊，墊喺鍵盤下面可以有效減低回音

再加條跟鍵盤顏色嘅線

TX84SE外觀方面可以話係平凡中嘅不平凡，除左標誌果兩粒TX螺絲(個人好中意呢個design)之外，佢嘅bottom housing條邊做左fillet，令佢睇落唔會成舊磚咁，一個字講哂：順眼。

TX個招牌

簡單而隆重嘅燈

除此之外，TX84SE最特別嘅外觀設計應該就係佢個底用brass plate做左個幾特別嘅條紋設計，雖然搞到有少少似洗衫版，但望耐左覺得幾襟睇，仲開始覺得有少少毒。

屎忽

驚死你唔知佢係TX87SE

bottom piece

bottom piece連中間acrylic diffuser

Top piece同pcb

呢隻鍵盤個Mounting system係韓仔最傳統嘅top mount。顧名思義，姐係PCB固定喺top piece，，好處係手感平衡而且恰當地吸收回音同震動，舒服。
今次我選擇左brass plate，喺自組界我諗已經算係標配，打落好solid，硬得黎無SS好似屌鐵板咁難受，唔會打到手痛。聲方面，個sound profile比較集中，音量同回彈感比鋁plate plate細，可以話係沉實派嘅中庸之道。
順便講解下其他plate，都係果句，個人感受，每人嘅喜好唔會一樣。選擇屬於你配搭，先係自組最大嘅樂趣。

plate物料嘅唔同，就算同一個cutting用落同一個鍵盤，都會係完全唔同嘅感受。
除左每個物料出嘅聲唔同之外，物料嘅硬度會好大程度咁影響回音同埋震動，詳細好難用筆墨去形容，以下順序可以當做參考：

彈手程度：
最硬,聲音最集中SS(不鏽鋼)>brass(黃銅)>aluminium(鋁)>PC(polycarbonate) 最彈,聲音比較散

carbon fiber(碳纖)硬度大約係硬過PC，不過聲音好獨特
市面上仲有各式各樣唔同物料不能盡錄，慢慢試同埋發掘都係樂趣黎。

講返TX87SE，講完外觀講下內部設計，佢塊PCB好clean，砌起上黎簡單易明，舒舒服服（砌之前唔記得影相）；spacebar係south facing，無撞到邊框無撞到塊plate，QC tolerance做得好，而且塊brass plate無彎。
plate無maximize flex嘅開窿設計，無pvd，老老實實，不過不失。

總結，TX可能唔係你會去ball著嘅果對令人嘩嘩聲嘅西裝皮鞋，但佢會係你著落舒舒服服，出街成日著嘅波鞋。

=====================================================
睇到呢度，你係咪好想買呢

啱啦，佢之前做groupbuy有隻EO-87

計返時間，應該都差唔多fullfill哂d groupbuy orders，大家可以睇實佢有無extras，手快有手慢無

TX有無人mon緊post，我想收返打手費

可唔可以幫我個Frusta做打手，我都想要一個好似巴打你咁嘅打手

冇提冇qmk

本身都諗住支持巴打快D整隻我玩

好似我一樣咁長，唔quote了

有無qmk我都唔清楚坦白講我都用到tkl，好少會改制
不過aftermarket有好多TKL PCB都啱用，想要QMK應該會有代替品

tx最撚正條側邊透光燈
佢65竟然無左

Epbt/gmk 9009 review?

唔同路線姐，65個側邊都幾premium幾型呀

想要RGB就EO-87

係幾靚嘅
不過用緊望唔到側面架嘛有少少燈會爽啲

space65嗰種得一邊透少少扮撚哂野咁最完美

我諗做個epbt vs gmk好似好d

epbt 用pbt,手感實淨, sound profile比較deep
有時D字會shot得無咁sharp, 而且spacbar有機會會warp,雖然要換唔難但都叫麻煩, 有時有D set睇彩數
Groupbuy成日delay 上年得果3定4套都可以每套delay幾個月

gmk 用abs,比較輕, sound profile高音少少
ABS成色多姿多彩好多, 咩色都應有盡有
雖然最近QC有下滑跡象, 不過高水準keycap仍然都仲係monopoly, 競爭對手暫時未威脅到佢地位

依家仲有infinikey(我未試過)同埋JTK
JTK都係用ABS, 成色都好廣, 不過到現今嘅市場佔有率都仲係好細
QC同epbt差唔多

可以當係平版GMK, 不過都係一分錢一分貨

等屌你個frusta，爽手啦

其實Drop 嘅hp 有咩問題?
我見都係Halo switch stems + Ivory Panda housing

新廠新模，未必同之前一樣
多廠潤，洗死人

我見佢呢轉係Unlubed from the factory
同埋睇到話而家Invyr Panda係用POM, 啲聲會唔同
咁係咪姐係除咗mechmarket, 自己想砌都無得買

新手爬完，我覺得百貨應百客啫，鐘意買乜咪買乜，係呢度生態偏向自組啫

SOLD OUT JOR
SO9SAD

本來買現成都冇所謂
睇睇下片就中左毒想玩自組
如果揀完軸之後 跟住要點揀其他料 有冇咩parts係要夾返同牌子先啱用
邊到入手
已做好等幾個月 幾千蚊既心理準備

好似Domikey好啲
不過呢啲其實有啲睇運氣我第一set GMK就送左粒紅點俾我

佢unlube既意思喺bottom housing 冇lube 條Stem都會有halo (kailh）啲廠lube，都喺偏重手。

我有舊massdrop HP 同drop POM HP，聲其實分別唔大，會沉好少少，但喺新POM QC極差，最少之前個batch個rail有smudge（mold問題）housing又脆好容易壞。

我建議你去novelkeys買YOK panda或者同鬍子買GSUS panda，再去買halo 自己砌好啲。

多數Kit會跟PCB 除非你KBDfans啲散件個啲要小心啲唔好揀錯plate
你要揀既得翻Stabilizer , lube 同keycap。
Stab分清楚喺plate mount定係pcb mount，你個spacebar幾長。
Lube 睇你喺咩軸同埋你鍾意咩手感
keycap睇你興趣

即係揀完軸
就係揀keycap先知買咩size既case同pcb??
咁我case同pcb分開買 要點先知佢地啱唔啱
定係一定一套買？
lube係所有軸都用左好d? 仲有分唔同類型？
kit又係咩野黎

Kit 姐喺套件 大部分自組都係一套套賣 少部分淨喺賣case/plate/pcb
keycap 大部分都係cherry mx stem，係同個軸夾，其實對case/pcb 0影響。keycap最重要喺襯唔襯色，個profile（高度）適唔適合你，完全可以同case/pcb分開揀。

個軸就會對你pcb有影響 但係大部人人都玩cherry clone (姐喺類似cherry設計既軸) 所以對新手冇大影響。

Case pcb 如果真係要分開買 可以上直接google睇下啱唔啱多數reddit r/mechnicalkeyboards 都有人問過。

Lube有分唔同類型 會比較適合tactile/linear 例如linear大部分人鍾意厚啲lube因為要順滑所以會揀例如krytox 205g0呢啲thick lube.
Tactile因為重點喺個禁落去個bump既feel 所以多數prefer薄啲既lube.

我記得有ching開左新手教學你可以去睇下 應該解釋詳盡過我

咁樣就大概明了
即係大概黎講分返kit keycab 軸 3樣野買就砌到
我暫時睇啱想買marshmallow （粉紅色 唔知仲有冇分其他色軸） 有冇咩要留意
感謝師兄打咁詳細

仲有要買stabiliser

我以為跟keycab

大把人一隻自組都冇，但係都知道電莖 =

點睇GSUS PANDA話自己同HP分別不大

鬍子嘅GSUSv1係確實忠實還原到OG HP
只係依家大家都換新廠，大家都要由零開始咁解

睇片聽聲睇啲師兄分享的確分別唔大，我淨係識過舊md HP，POM HP，YOK HP，唔知喺人地lube得好過我定係點 我prefer YOK HP。
結論喺邊個平買邊個

遲啲要solder塊tofu65好緊張未solder過

搵垃圾板試左先好d wo

已經搵咗

我都冇，得兩隻現成

新手留名
千1入手filco minila tealios v2
未買過咁貴嘅鍵盤

歡迎入坑

第一次買機械鍵盤，諗住買kemove 61 snow fox，主要用嚟駁部mac機文書、上吓網，唔會打機。但 gateron 軸揀邊隻好，係咪茶軸萬能啲，第一次買但唔知邊到可以試

想買 gmk d GB
邊個買送香港會平啲

睇手感，鍾意咩就用咩
建議去魔鬼 或者 其他有兜售現成機械鍵盤嘅鋪度試下手

個人覺得gateron茶其實同cherry 差唔多

thickthock/Dailyclack
如果兩個都冇就都喺冇計zf？
聽講ilumkb都ok？雖然都喺支老細

點解我印象中好耐之前係呢度睇過差唔多既開箱文?

因為都係同一個人寫，不過佢而家改左名

新手留名，第一隻torpe

新手一黎就realforce..

有無tg group可以入
幾頁前條link開唔到
有無師兄會有gmk keycap放

去魔鬼sir度玩過，忘不了

你要咩gmk set有現貨絕對喺炒價賣 除非炒色

不如睇下有咩gb可以join 半年到一年後攞

要現貨可能得drop既閹割版red samurai

amazon定魔鬼度買？

中馬，魔鬼冇貨了

有冇人join 左think65 v2 個GB?

呢排好多alice layout
點揀好

All black

GB開始左啦咩? Reddit 見唔到嘅

係囉 唔係20號先開始咩

中國internal有GB開始左，咪撚join啦

有啲咩特別理由唔好join

一、要QQ支付寶嗰啲，今時今日我接受唔到用實名登記嘅中國軟件

二、唔想自己因為有得搶閘GB所以Take Benefit Of或承認一個中國呢樣野

三、搞手係一個仆街，QC差

不過聽完你都想Join我都冇所謂嘅

我仲以為你講成個group buy
已經無用支那寶好耐亦唔會join中國GB
QC真係好差？我見reddit啲人好似幾中意v1

我上面有講賺BLM水既人血仆街黎

我砌緊隻kbd75v2
但係mount晒d switch落brass plate
點解合落pcb到好似唔啱size咁
有d位要夾硬用力按住先令軸腳入到pcb hole
係咪我mount得柒

唔是
有機會係佢塊plate tolerance差
你睇下塊plate有無彎到

應該有 我而家已經上晒軸 焊左幾排
側面睇落都仲係彎彎地
同埋因為軸腳好唔貼pcb
焊極都係cone shape 唔係靚shape

試下星型斜角咁焊應該會易焊d

新手，嚟緊想試下自己砌一隻keyboard

請問stabiliser同軸體上嘅油有咩分別？同埋啲油可以喺邊到入手？

想問下marshmallow 係咪冇出試軸器
要直接買10粒返黎？ 仲要冇貨

有冇人用ducky keyboard 連Mac
我個keyboard 會有定機會hand 左要拔插一下先正常番
有無人都係咁
用緊ducky mecha mini

Brand New Model F
Sales Ranking 香港排第13咁高

唔lube switch，淨係lube stab
=> 五金舖/ RS買Dielectric Grease

Lube switch 同stab
=> Daily Clack / 淘寶 Kelowna 買Krytox 205g0

如果你lube tactile switch可以考慮用Tribosys 3203 / 3204，不過而家應該幾難入手

竟然？？？？？？？？？

收到，感謝

唔該巴打
終於砌好左，砌到手指痛
但又已經心思思買隻HIGH END D既再砌

用喺軸嘅lube多數都可以用落stabilizer
買205g0啦比較萬用
不過依家唔知邊度有貨你睇下有無巴打有多